語委會調查：中小學生普通話口語佳 拼音聲調表現較差

有致力培養學生普通話學習興趣的機構，綜合自身舉行的普通話測試數據，評估香港學生普通話水平和發展趨勢。該研究指，2017/18學年的幼稚園學生在普通話反應能力等方面有改善，中學亦整體進步，惟小學拼音筆試表現略有下降。

GAPSK語文推廣委員會在2016/17學年和2017/18學年，每學年在幼稚園抽1500個樣本、在小學抽1000個樣本，以及在中學抽500個樣本。

該委員會總結兩年數據，表示小學生的整體成績平穩，惟筆試略有下降，考核拼音知識的筆試，2017/18學年考獲卓越的人數較2016/17學年下降15.5%，考獲不入等級的「肥佬」學生上升了25%。口試部分，卓越級雖然上升13%，但考獲「不入等級」（不被評級）的人數亦上升33%。

中學組方面，2017/18學年筆試成績考獲卓越級人數較2016/17學年上升0.72%，次一級的優良級亦上升26.1%，考獲「不入等級」人數同時下跌34%。口試方面，卓越級上升13.9%，考獲不入等級人數亦下跌近5成。

研究亦分析，幼稚園學生在反應能力、描述能力及表達能力都有所提升和改善，舉例說當老師用普通話向小朋友打招呼，不少小朋友都懂得用普通話回應「老師早安」或「午安」，但有學生將「李」和「理」字讀成「你」。

委員會高級項目主任蔡昕珉表示，小學生在認讀字詞和多音節詞的知識較弱，導致筆試成績略有下降。至於中學生普通話整體有進步，該委員會則認為與學生有更多機會參加交流團等普通話活動有關。

香港資助小學校長會名譽主席梁兆棠認為，現今資訊發達，學生較少記住事物，導致要記下拼音和聲調的筆試成績較差。

五隻狗官

英文又唔見你擔心，屌你老母奶共就共啦，懶係關心香港學生

屌依家嗰d直頭有大陸口音
利申普通話垃圾

好人好者講咩普通話

Practicing good English is a must but not mandarin

今日食飯時間經過間女校門口
全校女學生出晒黎去食飯
望到個陣覺得好撚正
點知行埋啲個陣聽到佢地成班講野傾計
好撚似返左支那咁
成班支那妹

省港銀啲普通話就是這麼爛呀

講普通話就會真係會語痿喇

普通話根本冇用，中國自己英美廢普

反而要香港人學普通話

廣東話英文退步
得普通話有改善有咩用

成班垃圾大陸種

使撚調查

點解近年少咗咁多職業英語運動？